[緊急尋人]少女疑行山失蹤2

喺飛鵝山搵緊

一定要平安

推

平安回來

發覺越黎越多人下午三四點先上山，尤其後生仔女

可能貪冇咁曬，同埋可以睇日落

越黎越多人一條友行山

手

三角定位搵唔到佢咩？

希望無事

三四點上唔係問題 最大問題係一個人

已經冇咗直升機聲希望平安 揾得翻

要平安

直升機走左啦

山上好似仲有3team 人

一個人唔係問題，最大問題係一個人行新路線又無準備

一個人行山比II捉鳩左都無人知

佢係咪手足呢

好難平安，呢兩日天陰陰有微雨，仲要已經係兩日前

凶多吉少

係咪賭錢輸左好多

點解會鞋都甩埋

瑜珈褲，bra top，ii又好飢餓

佢果對鞋係呢個牌子

而家冇直升機

要無事

鞋都甩埋

又帽又鞋 情況唔樂觀

一早有冇去追縱手機訊號，揾出大概位置？

係咪遇到變態

跌落山鞋帶都未鬆

咩事會甩帽又甩鞋。。。

會唔會自殺？
又或者遇到山賊

點會, 自殺啦幾乎係

吓 有咁易甩到鞋咩

高筒鞋，都幾難甩

最後位置新蒲崗

跳崖自殺心理, 通常好似返屋企咁 鐘意除鞋放低袋先

可能跌咗嘢，冒險去執番，唔小心 .... ?!

隻鞋match

發覺啲五毛狗真係24小時唔使瞓

你又講得岩

駛唔駛鞋都除埋

你quote個置頂
方便大家對比兩張相

用發射站根本on99

範圍太大根本乜柒都唔會搵到

唯一可以靠google/apple 後台用gps 定位搵

仲有希望㗎！

鞋都甩埋正唔正常？

一個人最安全行郊野公園馬路。山路真係唔好博，一人計短二人計長。

凶多吉小

希望冇事

大機會失足？
失救致死

賭波累事

平安

幫手推推

祝平安

推番

除低左鞋真係似自殺

會唔會受傷咗除鞋，諗住會舒服d ?
無著鞋應該行唔遠，希望快d 搵到啦

一隻？

我覺得似失足跌落山
而幾日天氣又濕又大霧

轆落山然後鞋比石頭同樹支kick住再甩埋，都冇話完全冇可能
仲有睇相唔似完全綁實

要平安返屋企呀

希望只係受傷所以先除左對鞋

我覺得係訓到好晏先醒無你諗得咁多

#54
對鞋match

有機會係行太耐加落雨濕咗
令鞋變重同埋隻腳充血令鞋唔合腳大細而除
利申唔係專家
幫推

斷鳩估
入錯崖位進退兩難 前有險壁 而後無退路 試圖除鞋渡壁但失手墮崖

返得返多個人

Match乜撚呀 又唔講張圖咩嚟 你不如咪撚po啦

我自己有時都一個行夜山
不過行雞公嶺
十分開揚路都唔難行
叫我行密林一定唔會行

有直升機坐
玩鳩消防

後生女，平時有去行山，身體都夠壯健，可以頂到。

早啲死手
一條路都可以蕩失路

自殺 但兩隻鞋唔係一齊, 感覺似特登引導人去搵返自己咁

除帽同除鞋點解要相隔咁遠

行過個度好多次 如果大霧係有d危險 同埋十級跣

重點又唔識路

幫推

仲未搵返？

班友都唔知有幾多個行開山 仲要夜媽媽去真係盞搞著消防

願平安

攞埋石油氣上山煮辛辣麵

Apple Daily

帽應該有風吹走

真係唔好睇小而啲天氣
跣已經可以好危險
你唔知會撞到乜野跌左落隱蔽位撞到頭流血咁板係山捱法會愈黎愈虛弱
希望快啲救返

坐山咁多垃圾未必係呢隻，其實點會蕩失路擺明係先自殺多

多咗好多人行山失足出事 希望大家都量力而為

會唔會帶咁多去自殺啊？

唔岩聽就係唔毛

無解鞋帶應該唔係自己除？

希望平安回家

咁就睇下搵唔搵個背囊
背囊入邊點都有野掉掛

應該係對Salomon 有雨之下太跣。所以除左。

Salomon d 濕鳩鞋，有水情況下係好似溜冰咁。

咩推理
要死就死架啦！關除鞋咩事
你啲思維好得意

自殺帶咁多gear 上去把撚咩
要死走上ifc 都得啦，都唔知用咩腦諗野

過往經驗....通常都....

我覺得佢返緊屋企瞓緊

真 唔着好過着

或者有事好發生好快，覺得對鞋阻到佢行動，所以即刻掹甩佢走佬始終都係高筒要跑可能慢少少

除一隻?

山仲見到有燈照緊

睇完足總 又可以上山
應該又輸錢

個鬆度似係自己除
希望無事

乾地王，濕地亡

salomon 呢d 拎黎行街算啦
行過山都知呢個brand 好濕鳩

之前埋有一個消息跌死左

後生女頂住嚟緊救你

失足多 呢幾日行山係好煽

可能係除哂兩隻，勾住起背囊，，，跌左一隻落黎。

要爬石，著依對閪鞋同自殺冇分別

唔撚睇天氣行山
落雨濕濕都行
危機意識差到

我點知佢帶左啲乜嘢上去
你好撚醒，你咁清楚有你份

push

唔奇, 佢享受山, 而且做最後決定前通常1516, 所以帶埋袋當行山到時決心黎再做
或者係山睇日落食個麵, 享受最後一次先結束又唔奇

條友似自殺多, 唔通仲帶埋屋企人咩

得返一隻鞋 我諗跣腳機會好大

呢個真啲女唔曬得

垃圾鎖記一濕就變溜冰鞋

張相有兩個人, 咁另一個女仔呢?

搵到去醫院就應該冇事

好彩無買所羅門
希望吉人天相

係喎

張相唔係今日影

如果佢買左車仔就冇事

salomon 落雨真係好跌

係呀，前日朋友行大帽山車路都煽親所以真係唔係好以為無落雨就無事。

利申: 朋友只係著普通運動鞋

除咗咁難行路
100%隻鞋唔係佢

上次有個呀叔自己行山出事
仲有人話一向自己行開咩事都無
鼓勵其他人一個人行山
呢啲同獨遊一樣
無事就牙斬斬 出事都返唔到轉頭
鼓吹呢樣野真係壞多過好

唔係救護車先唔正常正常搵直升機

呢啲撚樣
搵唔搵得返都要收返錢

一模一樣都唔係佢 ching吹大左

推希望吉人天相

死左都要麻煩人

一條友行唔係問題 但唔好行啲危險同偏僻嘅路就得

單人上山?

一堆救護車

上次果單係用直升機喎⋯⋯

個個都屌鳩所羅門 咁有咩牌子好買

睇Flightradar24 直升機好似走咗好耐
冇返去山

梅雨天氣真心跣過落大雨
通常呢啲日子都特別多車禍

hoka同asics

係咪學左d youtuber 呀
呢排有2條女都開左個channel
成日promote 行山
但又一個人行
仲好危險

今日全部都係爛泥路

爭人錢 點仲借到賭本

直升機原地轉好燒油

如果有聯合醫院連登友，請update大家🙏🏻

實時 都係冇直升機

有啲人對危險同偏僻嘅定義異於常人
行山玩水點都有個伴好啲

睇有無megagrip底

一係block一係無視條戇鳩煩膠撒哈拉蛋撻王子啦

搵返未呀 頂住

屋企人等緊你架 乖 要平安翻嚟

落住雨反而危機意識會提高
就係依啲落少少又停下個地長期乾唔透先最易跣到仆街

我見山上仲有光

同埋一個人再加周圍都係霧加個山無乜人
心理質素係會爭小小

block鳩咗條on9仔

順手 推

冇得定容唔容易 有啲人就係on99平路都會仆街

宜家係咪好多消防行緊夜山？

都幾唔樂觀

集氣呀你老味!

上次個伯伯最後有冇搵返？

咁嗰啲唔係行開山唔識判斷就同fd行算啦

前果單係送去醫院後不治

成日都見到d人三四成先去行

又睇自殺路線 又賭波 會路會真係輸錢自殺

真，得有megagrip /馬牌既底靠得住

鎖記果隻contragrip ,有少少水都100%溜冰。

不過公道少少，佢乾地係超強既。

你試下除鞋行下
睇吓你隻腳會點

揾返，不過揾到個陣已經走左

帽 一隻鞋 分兩個位, 電話又離左人
鞋係自己除
意外機會極低

然後再睇返個個post主話現場無人同group話有救護車，比人fake 左，樓主可以unpin

無人知電話喺邊

我都覺 但自殺走到咁遠？

賭輸最多咪申請老破 點解要死

希望今次冇事

我望出去 見到好多光 應該好多人係上面

歎多次自己熱愛既活動, 夕陽
幾寫意, 各有所好

Signal最後出現係新蒲崗
電話基站只會scan 200米範圍內

賭輸幾多搞到要自殺？

你要記住你而家喺cctoy
雖然cctoy班賤種無處不在

原來真架？
我仲以為係啲人亂吹

其實而家完全冇證據佢係自殺囉
搵咗人先啦，至於點解上去呢啲後話啦

如果到時消防有乜意外真係累人累物，賭波已經抵死

邊到有話過係賭波

希望佢冇事

Fb group話鎖定左位置

唔係
基站唔準
早兩年嗰單滑翔傘班狗死都信基站信號話事主去左芝士灣
最後拖撚左5日先信事主屋企人搵到嘅gps位置
只係距離起飛點幾百米
芝麻灣係5公里外

Who can share FB group link please?

幾多都係咁話 老破咪得

嗰日行大帽山能見度勁差，上到頂連波波都睇唔到行車路都勉強，何況行山路好容易蕩失路

其實好似只係屋企人係瀏覽記錄搵到佢查賭波既野
實際上有冇賭唔知

對鞋右邊係咪有少少斷帶？

咁講得

就咁望都應該有4一5處光源

但你睇吓鞋帶個結，係側埋一邊
如果好地地除鞋，唔會除到咁

有冇試過Find Android/iCloud嗰啲?

佢搵自殺崖路線唔算？

咁就咪屈啦

唔算啦 熱門行山地點黎

同埋如果除鞋自殺 係會兩隻鞋一齊除 多數會放埋一齊

希望無事

自殺崖係個地名唔係專去自殺

去自殺崖＝自殺？

Push

好多人都係咁

鞋帶金屬勾，條繩係個勾上面除唔落嚟

話佢家人已試過用哂可用的方法，但查唔到

Hoka Altra Topo scott

鞋頭咁乾淨 鞋利咁多泥？

睇FB留言，有人話鞋帶個結縛埋一邊
係因為買鞋嗰陣無買大半個碼，容易行到腳漲頂住。
所以鞋帶唔會綁正面

所以真係唔好單獨去行山
行高難度既盡量都朝早行
同埋搵有經驗既人一齊去
要吉人天相呀

暫時仲係搵到一隻鞋同帽？

上面話人賭波賭到自殺嗰啲又係波台白卡
人哋只係上下賭波網又唔係搵到投注記錄

入哂tg 賭波gp

Thanks 學到野

其實真係要改下名
唔老利都算
唔識嘅真係會嚇親
我睇啲fb post
第一眼就係睇到上咗飛鵝山自殺
之後睇真啲 原來係上咗飛鵝山自殺崖

Tg賭波谷好多都係吹水群黎

鞋頭真係異常乾淨
對比隔離對黑鞋

但佢之前啲相都係綁正面
睇圖似係右邊斷咗
所以側埋咗去左邊

有咁嘅消息？

睇撚左好耐邊到石油氣

基本上資料淨係得呢啲 啲人都可以講到肯撚定咁

又有直升機聲.. 未搵到

而家春天冇咩問題 7點個天先開始黑

咩係ii?

推 希望小姐冇事

真 個名唔太老泥
同埋自殺崖出事率真係好高呢一兩年都幾單...

非法入境者

II=Illegal Immigrant

如果上山露營，唔帶gas爐唔通帶罐頭。
想當年亞叔我响鉛礦坳凍𨶙到想燒著自己取暖。

石油氣

入賭波gp等於一定會自殺？自殺同好會嚟㗎？

非法入境者 illegal immigrant

偷渡客

似唔似係鞋頭濕左？

你好耐冇出街？

但飛蛾山都唔係邊界位都有ii?

落雨沖乾淨左姐

唉你地收下把口啦

腳邊嗰罐

有咩

行山鞋應該好難除？

有好撚多隱居山林既鐵皮屋囉
啲野有人用緊既痕跡架

落過雨沖過姐 冇咩異常

係，基本上呢個款唔會自己甩

呢個牌子好似sell行山鞋？
如果咁廢又話自己係行山鞋都真係累死人

對鞋係邊個位發現先？如果平路附近又安全 冇理由會掉左隻鞋出黎

對鞋似係就咁除出嚟

搵到呢D野其實係咪都應該出左事

Ching咁講完都似
同埋好make sense
冇可能行唔頭尾會多泥過鞋頭
會唔會係滑倒定點
搵到鞋既地方附近有水？

好多泥沙

啱啊 鍾意賭波同生活唔開心都一定自殺，佢鍾意行山可能只係想行山放鬆吓，同埋去得飛鵝山一定係去自殺崖㗎啦，未必係自殺

唔知本身係點
但會唔會俾野勾鞋帶
甩左個鐵環？

但落雨只沖到鞋頭？

唔一定係非法入境者，可能普通露宿者

係佢個鞋底閪
但佢內籠其實好舒服

exac7ly
上次個呀叔仲要成日行
根本一個人叉錯腳都冇人知冇人會救到
但總係有人懶醒

如果真係意外, SALOMON未來既銷量值得擔心

你行開山都有狀態差嘅時侯
可能只係朝早食錯嘢

非法入境之黎既生活咁慘 都仲要黎

現場地面有大石，對腳倒轉放，鞋頭喺石上面
鞋頭喺泥上面，就可以做到呢個效果

現場地面有大石，對鞋倒轉放，鞋頭喺石上面
鞋頭喺泥上面，就可以做到呢個效果

好似話Solomon係防沙石滑唔防濕滑
順便一提Solomon而家比大陸收購左

聽人講都係得個貴字

想像唔到個畫面

鞋底應該重要過內籠好多，以行山嚟講

上面班人講到一個人行山好似去爬k2咁
次次出意外都係班人唔睇天氣走去行
仲有少數就係乜鳩準備都冇
利申落完雨頭一個禮拜一定唔行
btw見到隻鞋覺得無乜可能會係甩出嚟

幾年前仍然有 基維爾營地門口政府有貼poster講遇到ii要點做

可能步姿問題

so scary

有好多南亞黎

鞋頭喺石上面
鞋頭喺泥上面

鞋頭其實喺邊？

都仲有裝備撚買架
靚嘛

趴低

見到個鞋墊都飛晒出嚟 似係就咁除隻鞋

飛鵝山唔知
大老山嗰邊有ii上埋報

有冇可能俾人捉咗，掙扎時甩咗一隻鞋

kwong sir之前講過幾次鎖記啲鞋一濕跣到仆街，睇嚟係堅
呢幾日仲要陰濕地

我都覺得鞋係唔會甩出來...除非大得好緊要，起碼大1-2 個碼
如果唔係，就真係要咁岩兩舊可夾住對鞋然後個人向上扯先可以甩到

失蹤都可以俾説話人聽都真係幾有趣

梗有GA 依個發展仲慘過自殺或意外

一個人行山最on9

Sad but true

冇事嘅香港兒女條命好硬

如果自殺
搵到隻鞋既地方應該仲有其他物件先岩

睇對鞋款又唔似好易甩果種
真係有機會遇到山賊
希望吉人天相

我唔知你樓上果個咩原因一早已經俾我block左

係 着過高筒都知
如果係岩size 解左鞋帶都好難隨

其實飛行服務隊係咪應該升級下裝備
如果直升機有熱能探測器
基本上好快搵到

冇喎

行山鞋都有分乾地 濕地 碎沙地 石澗 普通馬路/石
而呢個牌子係濕地特別易跣而已
但唔代表佢廢

From FB:
佢綁個結係側邊個招係急救教架，同骨折時要將包紮嘅結打係外側一樣！佢會唔會係嚴重拗柴/閉合骨折導致隻腳穿唔落隻鞋所以先咁樣綁，然後聽到搜索隊好虛弱又嗌唔出就拋鞋就嚟？？？麻煩現場搜索隊嘗試搵隻鞋對上十零廿米！！！！

我自己覺得防腳漲既機會大d...

咁多花草樹木 好難講喎
雖然有都好嘅 多樣嘢用吓

無左電話, 傷左, 又想有人睇到佢既野識係附近搵佢? 佢自己搵地方避寒之類?
但帽係大路邊係好奇怪
帽同鞋之間有無特別斜既位 就係關鍵

點都好...我希望佢無事

你又知冇?

因為唔玩石澗所以買過對Salomon
估唔到行濕少少嘅石都會跣

請各位 留守 香港免牌照無線電頻道 (頻道 - 九 ) (頻率 409.850) 為緊急頻道通信

喺山上遇到南亞狗真係嚇撚死

乾地 碎沙地其實呢個牌子好爪地

剩係得噴射機有，仲有唔係話裝就可以擺上去，就算要裝少少嘢都要寫紙上廠，仲有現場唔係空曠地方熱能探測淨係可以探測表表或者紅外線去到，咁多樹玩撚咩

咩情況會腳漲

自殺方向諗, 似係想用物件引導人快D搵返自己身體同遺書物品
因為跳崖位同大路有距離, 所以分開放

我見美軍嗰啲
即使多樹都可以用到

應該係將個結打側，行山行得耐腳漲就唔會俾正面結cool住，會舒服d。

行得耐，肌肉發熱腫脹
扭傷
骨折

行太耐
行山實有，所以買行山鞋要買大半至一個碼

其實香港啲地質salomon都夠用8成路線
係有班人鍾意落雨天走去行姐

係咪拍戲咋

揾到個鞋款 Salomon X Ultra 3 Mid GTX W

睇番依張應該係鞋帶因為唔知咩原因扯斷左
意外多過自殺可能性好似大啲

你都識講美軍啦仲有啲樹中間有空位就見到，如果樹冠遮住曬就真係冇可能

唔洗估了 好明顯係鞋帶斷左
睇圖都見到 斷位了

自殺應該冇必要除鞋，失足可能大啲

對鞋無樹枝，樹葉，相信佢行既時候陣天氣相對穩定，對鞋既位置亦都係唔難到達既地點。

如果係咁一黎就除鞋有d奇怪

睇完上面ii 開始覺得係夾硬俾人掹落嚟行山鞋好難斷呢啲咁戇鳩嘅位

有咩?
如果係意外, 係好事, 生存機會大D

鞋帶斷左 應該唔係自己除

點解今次失蹤會咁大陣仗？

春天溼度高 地下啲石會溼 會難行
加上大霧又下降左能見度

因為家姐上網求救

上面咪有帽LOR
帽 向鞋方向走 大概就估到邊度跳

累人累物

吉人天相 要平安返屋企啊

邊個位斷咗
唔係好睇得出

有冇人知鞋帶係剪斷定拉斷
個斷口齊唔齊？

1. 未過黃金72小時
2. 愈嚟愈多線索指向佢所在位置
3. 後生女大家身同感受啲又覺得咁後生如果救唔返好可惜

無端端諗起外國o個單

兩個荷蘭女仔去巴拿馬行山失蹤

搜索時又發現其中一個女仔隻鞋
不過裡面連埋腳骨

隻鞋同頂帽距離500m 會唔會似係由上邊泡落去

佢家姐開左個group其實幾正確
多人交流交換資訊討論
有咩資訊都可以即時update上去

乾濕都廢的

同埋黃金72小時，快得1秒得1秒

其實唔係應該會係背囊，行山仗，外套，最後先鞋咩

圖入面，右邊鐵扣似唔似甩左？

我估錯 應該唔係自殺
因為鞋帶斷左

中午有尋人啟示話佢想自殺
應該唔會係假, 無人會咁認真咁玩無聊野瓜

我都係諗起呢單
但唔醒起邊度

行山鞋鞋帶應該冇咁易斷
會唔會係俾人捉腳/俾野𠝹斷？

而家仲有12小時上下

捉住對鞋應該會痴到d樹枝，樹葉咁

軍事用熱能探測器呢？

似係甩左

就咁睇應該真係跌咗落去
唯有希望唔係有人拉佢落去

點先可以做到行山鞋甩鐵扣得黎對鞋又咁乾淨

我知係圖中右邊鐵扣甩左
同埋圖中右邊鞋舌既右邊唔同色，唔知係咪磨到咁

熱能探測個原理係用紅外線，你都打唔撚到落去點樣反射返嚟呢個係最基本嘅原理但係話啲咩美軍黑科技嗰啲就真係唔知，同埋應該都唔會俾你知

我估*

當時我仲心諗大老山邊會有
ii最多南亞仔 唔係大陸來黎

同意鞋正常都最後先除

外套易吹走, 又凍呢
行山仗佢無
背囊佢可能怕有人太快搵到佢, 阻佢自殺? 留帽無咁起疑

God bless

你入過屋睇? 咁撚顛

人無事
係山上搵緊既都要小心

見fb grp有人話聽到好多消防/救護車上緊去

係咪已經搵到

可能係換人？
希望係搵到

覺得對鞋攞落山俾啲狗睇吓有冇指紋仲實際如果唔係自殺嘅話，就應該喺帽嗰個位俾人捉咗，跟住係咁掙扎去到鞋位俾人除咗其中一隻，仲要係左腳應該大力少少嗰隻希望唔好真

留完帽背囊入面既野都可以逐樣放

最緊要人無事

From FB group 左上

話似加人手/換人

當然希望係搵到
因為有話鎖定區域

落雨 因為鞋頭係水平位同面積比較大 所以容易比雨水沖走 相反鞋脷反起咗 風向會影響雨水嘅落點 所以導致淨係得個鞋頭乾淨？

所以我覺得有巴打話上面掉落黎個機會高過自己留係到，仲有除左鞋其實好難行到，所以要留都係留崖附近就算

好早之前已經爛咗？

望上山 啲光係同一個位好似一段時間

屌呢班好撚慘
分分鐘一出事嗰陣係未死

好心up一個女仔係山仲要有意外一定好驚

所以次次一個人行山一定帶齊裝備

似係鞋舌反咗出嚟遮住右邊個扣多啲

一個人行山真係好危險

係
但撞到頭，流血，內傷
咁樣係山上捱真係好難捱
心理質素又會超差

希望快啲搵返無事

但濕左享鞋既嘅泥沙應該冇咁易就咁憑雨水沖走
如果係行沙/泥地左右兩邊同鞋脷應該都會有d沙石
定係哥邊係石屎路多？

咁寫封遺書會唔會簡單d？

遇到蝻亞狗/支蝗真係rap

雖然行咁耐未遇過

你啱
但我覺得佢鞋舌太污糟，相比起成對鞋
唔知係咪磨到唔同色定係泥痴住

照計依兩日都冇好大雨
個到又有樹遮住，冇理由沖得咁乾淨
個啲應該全部都係泥路 依兩日咁潮濕

如果個扣冇甩鞋帶又冇斷 會唔會係咁係就咁用力拉甩隻鞋？

我估佢行唔到，dump下隨身物品引你注意

行山果陣未落雨，除左鞋/甩左就落細雨，衝走左鞋頭既泥，但就衝唔到牌子果個位既泥。

好細個時遇過，好在我係一班人行山

唔似甩
似俾鞋舌遮住咗
（右邊見到鞋舌扯左出黎

星期四下晝我喺順利邨
嗰陣已經落緊雨

希望有好消息

唔該晒幫手開第二個post

我覺得對鞋牌子個位係泥定係本身已經爛爛地都係一個問題。

睇呢邊同fb嗰邊嘅cm，個個都話呢啲鞋唔綁帶都好難甩，如果綁埋應該冇乜可能就咁扯甩

如果係俾人除咗對鞋，掉咗落地下跟住踩過鞋舌係咪成件事行通左

你講乜撚呀死去訓啦7頭

巴打個名
係咪住附近？

我都覺得係
貴野邊會咁易爛，仲要睇相都幾新淨下

住附近既人有無人聽到好多救護車聲？？

如果著住鞋黎揾水沖？
有機會怕整濕鞋入面所以唔沖鞋舌

有都唔會出口黎香港啦

就算低筒綁好鞋帶，用暴力都唔會除到
更何況高筒

女仔真係唔好自己行山
保護唔到自己
之前仲要見過幾次啲女自己行 仲要着得幾露

依單真係好慘
明明可以第一日就搵到

假設佢係發生意外
諗到幾個原因佢會除低隻鞋

扭傷除左鞋休息 傷患處腫左著唔番
落雨濕泥地著襪行都好過著所羅門
除左鞋 隻鞋跌左落山執唔番

喺腳跟位扯唔會甩?

剛才有巴打講哥到好似之前都落過雨
鞋舌掉落地應該會痴住d濕泥
另外要踩住鞋面但又唔整污糟鞋頭可以點做到

祝吉人天相

比人除鞋呢件事本身就唔合理先

現場既人大概估到自殺定意外
睇帽鞋之間既地形 似唔似可以跌到無左電話, 同傷到返唔到轉頭
帽係大路邊已經好奇怪

pish

如果係俾第三者捉住用力拉呢？

我都係呢個牌子行山鞋 繩就唔同
我低筒都要極大力唔解鞋繩先勉強除到
唔似甩
希望快啲搵到

真心講....
如果行過飛鵝山1號上都知
果條路其實本身都無咩泥
主要硬地 同石為主
加上又唔係密林密草
就算落完雨
對鞋一樣乾淨都唔出奇

行得山唔會驚污穢即場搵水沖啦

如果係其他人拉出黎呢？
角度同自己除唔同有冇機會拉得甩

跌咗落地下之後打平,即係唔係企喺度,鞋頭個位好硬應該踩唔，但係鞋舌個位就好軟，同時都踩歪咗佢

推
希望冇事

個單野勁恐怖

所以如果係意外 人應該係附近 ， 啲物品似係由第二個地方泡落去

佢上山果陣有無可能係未落雨，佢朝早10點9響屋企，3點9已經唔響屋企。

啱碼嘅話唔會，要除得甩咁鬆就要大好幾個碼
仲要個條係難路，啲鞋帶通常會綁實啲
就算啲鞋帶好似啱啱搵返嗰張圖咁鬆，都唔係咁易徐

仲有電話d相添好心寒

有無機會係撞到鞋舌咁上下嘅腳位
所以對鞋個個位污糟咗/爛咗
隻腳腫咗著唔到鞋除左

希望佢無事搵得返
有嘢食/水

Link please

唔係依個牌子
但試過新買對高筒手賤諗住試下有冇得就咁除
結果腳踝個位勁痛

我有同款soloman 鞋，
呢對鞋個綁鞋帶設計有啲衰，
成日行行下山勾到少少野個頂扣就勾左出黎
搞到成隻鞋鬆左，鞋帶側埋一邊（好似搵返果隻鞋咁）

所以我個人認為未必係啲人推測骨折要綁側邊
而係設計衰搞到鞋帶綁唔實甩左

至於點解成對鞋甩左出黎真係唔知了..
因為就算甩左鞋帶都好鞋除的

希望妹妹吉人天相盡快搵返

佢對鞋既位置應該係易搵，唔係果d人行出黎既小路，但佢鞋舌個位又的確有好多似泥既野。

好多妹豬行山連電筒手都唔帶
入黑用電話照明就算
可能佢係跌咗電話想執番之後出意外

60小時姐, 唔駛食/水, 無嚴重外內傷就無乜問題

但佢好似係行開山ga wo
呢啲基本野應該都會帶掛

我都覺 大機會似係想執電話出事

佢等你可以方便隨時駁一個扣或兩個扣？

見佢又行山又露營，仲要咁晏先出發行山，正常應該會帶電筒

越諗越心寒

佢其實幾時出發？

唔驚污糟更加冇沖嘅必要啦
鞋本身都預污糟 又唔影響行山

Fact Check：靠自己搵好過靠黑警

都唔一定架....
如果假設佢斷咗
（你可以自己做實驗 穿鞋帶時 綁結果一排故意不穿繩 就會發覺對鞋好容易甩出嚟）

行開山唔代表識行架好多人會覺得日頭同夏天，我帶風嬲同電筒做咩

要爬上爬落所以放低帽先?
要現場實地睇先知

呢單出名到google，wiki有，自己搵

睇鞋頭冇花痕
似係行開效遊徑

同埋我諗有9成香港人行山唔會帶嗩子

睇天文台record應該last 3點前附近有落雨

希望快啲搵到人啦

14:20

我幾多點出發都帶定頭燈

youtube搵巴拿馬失蹤就有

你試吓呢個天氣上山吹風
有試過山上等日出就知 夜晚山風係幾厲害
如果加上雨&濕濕....仲難頂

推推

你訓醒記得先睇啦
唔建議訓前睇 除非你好大膽
YouTube有好詳細版

佢14:20 先係石峽尾出發喎...

見啲人話喺佇鷹石附近揾到背囊同帽。會唔會係爬石打卡失足

天陰 / 太熱都可以係除帽既原因 佢出門張相都冇戴住 可以係出事既時間整跌？掛住執電話整跌埋又得 當時夠大風既吹走都有可能
好問題佢平時行緊如果除帽會點放置？
如果會入袋既話 唔就咁跌 頂帽既condition 都可能有線索

個背囊都搵到？？？

From FB:
2021.4.18
======0355======
未有任何新消息更新
消防暫停搜索暫未撒離
有四Team山友繼續上山揾
天漸光會有更多山友出動
================

背囊好似話唔係佢架

佢自己行夠棍都冇碌啦
冇帶有幾出奇
同埋我諗佢預行4個鐘所以唔使帶
如果佢唔係自殺嘅話

呢啲漁夫帽最容易被風吹走㗎啦。

無，決定下次帶
近排又死又失蹤又有變態佬

from TG
消防落緊山

我打錯
係哨子或者bb

背囊唔係佢架
山友已證實有個黑色背囊已經喺山上幾星期

入黑就將頂帽掛喺背囊
跌咗都唔奇
電話就可能用嚟照明時跌埋
係隻鞋難解釋d

可能啲圖唔多恐怖所以我又無咩嘢

去迪卡儂買定包求生毯更穩陣

我第一次行山特登去買

咁如果係爬石打卡 點解會除低一隻鞋

意外方向
留得鞋 應該唔會太遠, 應該搵左個避風雨好位, 而家可能附近失溫到無左意識?

原本我都唔想信佢自殺
但一諗起星期四下晝飛鵝山嗰頭持續落雨
除左自殺諗唔到理由點解一個女仔仲堅持上去

巴打意思係佢留低左隻鞋係出邊等人發現？

仲有個幾兩個鐘天光
希望快啲搵返

我估似甩咗多啲？雖然佢嗰種鞋好難甩。但就算自殺都冇需要除鞋

應該已經失咗溫 不省人事㗎啦
再搵唔到並進行急救 餓+失溫
一般人唔識野外求生
冇可能靠自己存活得到
rap

仲有張尋人啟示點解會寫想自尋短見, 無人會咁惡作劇法

有冇可能會俾D大隻野豬襲擊？

我覺得對鞋濕少少又唔濕少少可能證明到兩樣野，第一，佢個位置應該係響有partial遮到佢既第地方，而且天氣仲未開始落大雨，第二，佢除左鞋諗住短時間內著返，如果唔係唔會俾對鞋淋濕。

野豬唔會主動襲擊人類如果係嘅話附近應該都有血跡

如果佢平時除帽係有keep 好
又或者行到當風位置 一邊整頂帽一邊拎電話搞到跌電話？想執返出事？
咁失足跌到啲野甩哂 / 似真係掟野？

同埋幾日都冇出聲？？

係, 留係當眼位等人鎖定果區域咁搵, 佢避風避雨實離埋

咁樣一個人係郊外日日夜夜無人發現意志力會好差好絕望

搞到我都想出動去幫手揾添

好多人糾結係隻鞋度
嘗試理性分析點解會除鞋/甩鞋

但係好多時D失蹤case
失蹤者都會做岀無法理解既舉動
首先失蹤者有機會跣親受傷撞到頭
其次饑餓同缺水都會令人神志不清
再者長期處於一個恐慌狀態都會令人崩潰
所以除鞋呢樣野都未必係一個理性可以解釋既舉動
亦因為咁好難用常人既邏輯去預測失蹤者之後既去向

Btw 追左好多post但係好似見唔到發現頂帽同隻鞋既確實位置

請問各位行山友
有咩裝備係行山必要？
雖然唔會點行山，但有時要去郊外地方可能會用得著

From TG:
希望大家盡量4人一組上山⚠️
盡量share左自己既location俾朋友/屋企人/group內既人[直至下山為止]‼️
上山前 帶定足夠既物資✅
因為天氣唔穩定🙏
另外都希望大家唔好高估自己既能力
因為本身路線都比較難行

上山既人
請入group

就咁睇 意外/自殺都有機會,
但基於之前張尋人啟示, 自殺機會大

確實位連登似未有

唔好自己一個去
最少都3-4個一齊先好去
唔係到時可能要救埋你

其實好感人素未謀面都願意咁樣幫手
邊個分化lun再話香港人同中共人無分別真係瞎

成單野跟本啲資訊好慢
瀏覽器紀錄成應該唔見人果晚就要搵
唔見人果晚即刻上網求救
等48小時先報警咩
今次消防都要等到發現頂帽先開得波搜救

如果可以嘅話影多啲相 唔上山嘅人都可以盡量幫到

zello語音 山底懷疑揾到事主 消防登山拯救落咗山底 落咗扣勾

帽的位置

係幾個朋友 (認真)

BTW 地圖，指南針，水，乾糧，燈，電池，手機，尿袋(充電)，簡單急救物品

最快帶埋救生毯，幾條細繩(有野爆開既時候佢就好有用)

唔上山幫乜鬼

Push this

source？

fc 只係話消防落更

又咁講，飛鵝山唔係得個自殺崖，南脊都有幾條路行上，兩大條高危崎嶇，兩條好近但玩法都好有差別，仲有日落脊、鵝肚棧道，搵既山友真係小心

行山鞋，行山杖(受傷/危險/輔助上山用)，後備水，急救包，電筒，風褸
想安全應該都唔甩以上果啲

BTW 地圖，指南針，水，乾糧，燈，電池，手機，尿袋(充電)，簡單急救物品

最快帶埋救生毯，幾條細繩(有野爆開既時候佢就好有用)

加：上面有人講哨子

基站係準嘅話上門被捕就唔止咁少人

錯誤消息

其實成撚日都不自量力咁行夜山
真係好浪費人力物力資源去救佢地

from tg...

指南針
哨子
energy bar
後備電
電筒

自己想像摸擬下自己行山受傷要點做

行山杖貴少少都應該買BD，摺埋方便帶係身仲有好輕，啲人通常唔想帶行山杖都係因為太重

一定要帶頭燈 唔好帶電筒

FB d人話錯誤消息

頭燈頭燈頭燈 好重要要講三次

From TG:
帽嘅位置

行山鞋，行山杖(受傷/危險/輔助上山用)，風褸
後備水，乾糧
地圖，指南針
電筒，電池，手機，尿袋(充電)
救生毯，幾條細繩(有野爆開既時候佢就好有用)
哨子，急救包

整list自用，淆底

又係鵝肚棧道 諗起上次嗰單

係 盪失路/失預算行耐左/求救都用得上

鞋呢?

怪就怪班半紅不黑既美女行山KOL

有冇人搵得返當日（15？）附近幾點落雨 同埋有冇見到太陽 幾點日落？

估計下佢想行係咩路線 / 咩目的地

唔該上面幾位巴打
到時可以參考

帶頭燈以外其實帶多支高流明可以閃既電筒都幾重要 (簡單講，單車燈)

電筒落山係唔會有手用，一定要帶頭燈

帽同鞋只係相差500米

點解？

可以防身同埋求救

係

Facebook update

free出雙手方便落山/其他野

請教各位人唔係香港有無辦法幫到手
睇住黃金時間消逝真係好難受

我反而少用頭燈個頭要就住望地下，果點光成日fing黎fing去

黑夜落山單手好危險
同埋揸住好撚攰

Btw 背囊唔好咁多帶Fing 出黎果啲

From zello group

訓唔到好想睇到佢被救

風向？頂帽同鞋拉條線睇下會去到邊？？

真係跌落崖就吹哨子等人救
行開夜山先帶頭燈

個人覺得哨子最重要
吹俾路人聽就SOS
吹俾救援隊聽就1分鐘6下
因為普通人淨係識SOS
等有直昇飛機出現先吹1分鐘6下

好擔心+1

食隻面先, 我估多數要天光, 夜媽媽唔易睇

you are not alone

哨子真係好重要
最重要都係帶多個朋友

唔使咁在意形式，基本上你鳩吹一陣附近啲人都知你瀨咗嘢

我諗緊19年果陣好多人拎出街玩果隻laser pointer會唔會仲有用
唔係講緊照明，而係照住個天，等人知道自己個位置
不過唔知光線咁幼，外面既人睇唔睇到

真係訓唔著。。。。好想有好消息

希望係咁

睇到好擔心
好希望天一光就見到佢平安返到屋企

大霧嘅話，成條線出曬嚟，一定搵到你。

有，不過唔係細細支紅色個啲，係要射上天見到軌跡個種

睇到你留言突然笑左
多謝你

唔可以9吹
會冇氣架

地圖同指南針真係唔係個個識用
真心建議去上一級山藝
Ard $5xx-$6xx有一堂理論+兩次實習
會教你行山會用到既基本知識(地圖指南針服裝裝備)同禮儀
有興趣可以上埋二級山藝
會教埋露營相關既野

自從19年 今日唔知聽日事
長期有包放背囊

我地真係好撚鐘意香港

兩個咁多？

雷射筆係攻擊性武器黎

咪係, 你係個山頭吹三短三長三短, 定三長兩短, 都知你令左野

Real sor 特別防水嗰隻好難吹,I mean 吹一陣或者幾下,但係想問吓如果聽到人哋哨子聲應該點樣應佢哋

同朋友最近上急救睇嚟要上埋山藝
真係睇到我心慌慌

講真果句，香港地兩個人行山好撚難出事

帶朋友最重要

頭燈係好緊要，要有習慣行咩山都袋定身

我唔知 搵唔到有人講
from 另一tg group
帽位置約 22.339112,114.2233728

地圖網格座標同等高起碼學識先好上山

其實啲人為打卡，可以去到幾盡？

有冇埋鞋既位置

留名學野

今次呢單亦都提醒左大家 出發前話比屋企人/朋友聽行邊度 都好重要。最好講埋咩路線添

今次如果唔係 有行山友係鵝肚見到頂帽 影埋相 再係山group 出post 嗰時提起+share 埋頂帽既相 然後又有人睇到個關聯 + 家人搵到browser 記錄知道事主睇過飛鵝山youtube 片 ，可能大家仲係獅子山毫無頭緒咁搵緊。

講講下變咗學術討論

咩事

係，有時行錯路，入黑遲咗落山，有頭燈安全好多。平野二三十蚊就有，袋定無壞

提高意識都係好事嚟

from zello
帽同鞋位置重複確認：鵝肚棧道附近
家屬有更新（表姐），隻鞋係帽既10-20米內(未FC)

求救方法：一分鐘之內，吹響6下。期間有明顯間隔。一分鐘後，停頓一分鐘後，再吹。
聽到別人吹哨求救，於一分鐘內吹響3下，以作回應。

但我覺得係要你知道有救援隊搵緊你先咁吹
普遍情況吹SOS，多啲人識
亂吹冇pattern就冇用，人地以為你玩

我都係

奇怪！正常如果隔左幾日 頂帽應該吹得遠架？！

迪卡農最平果隻，全方位望哂，唔洗望地下
加多舊幾水仲有多功能即刻上網入番個啦

你驚打仗？

FB都見到話10-20米
500米其實好遠下

其實你呢張圖同失蹤人士有咩關係?
你做雞架?

提高大家安全意識姐

我都 唉

咁樣似係同一個位除低

唔知邊個youtuber
但有次同朋友行過見到有兩條女著晒bartop行山又自拍又揸cam影野
兩條女都好樣衰

我自己啲保命裝備一定買靚野要用果陣30 40蚊野壞就好笑

過左19年，背囊一直有支生理鹽水係到

我依家直路覺得兩條女都有啲危，有痴線佬點算

lm 只能希望無事

咁又係

朝早行山人仲多過野豬，夜晚就真係唔好啦

上次出事嘅叔叔又係行飛鵝山鵝肚棧道
好似上個月嘅事

咪係 500米仲長過運動場一個圈

未去到咁癲 但都係個類狀態
驚六四/緬甸咁要走難式生存

諗起余國強，又係同一地方

之前話500米內？

FB都無再寫鞋既坐標, 咁應該係10-20米似D
太多假消息

咩嚟

成個飛鵝山好似六百米

點解可以差咁遠

就癲架喇
如果南海一開打
難保唔會有流彈射落香港死一半人先架
你估淨係香港人識攬炒

除帽除鞋動機係咩 有啲心寒

果個位真係幾危險
入黑仲要一個人真係

上個月發生，你google下都有

邊個國家會射香港？

如果係有心以後行山，不妨買隻靚既，STLVA
同埋想講好多人都有玩航拍，如果架機跌左去，千祈唔好自己去搵，寧願搵專業人士幫你

動機咪係留的足印等大家搵自己更易/ 自己認路

頂帽係想人搵到佢？

唔洗嚇自己 危險情況棄裝好正常
最驚係有ii

我覺得要搵野做記號 除帽都勉強講得通
但除鞋依一part真係

應該係計行山時間，計埋搵搵咗十幾20分鐘有呢個時間推斷應該差唔多但係如果直線計返嘅話可能唔差值就會好大，始終距離啲都係概念

驚 留名聽日睇

中國

所以都叫啲fd買定啲基本露營嘢 可能救一命
19年邊個估到加速主義 20邊個估到武肺 21年邊個估到過左1/3都未有得旅行除口罩

話唔定事主上個月都有追post
知道鵝肚棧道嘅路線
開始search點行
老實講我都想去行一次
不過最近天氣差無動力

呢d post 就咪玩膠住先喇

自願救援隊搵到個粉紅色蓋水樽。

咁我又覺得唔會
香港一死，成個中國經濟實力死硬
點都會保香港

唔出奇，人質外交，隨時搵我地威脅外國

會唔會係放棄自己搵路落山，直接等人嚟救所以除鞋做記認？但我想像唔同無鞋點行

好似有個女youtuber成日著拖鞋+三點式爬石爬山大把人吹捧

飛鵝山又唔係邊境 難有ii
同埋我係ii都係想偷渡 扮行山經過仲好點解要無事生非

到

可能都講得通

除埋對鞋真係有好多可能性
但除帽除鞋一齊發生 受傷嘅可能性就排除左唔少

500米好誇張，仲要唔係平路而係高低起伏山路，邊有可能隔咁遠

知唔知位置？

行到500米 佢已經落到山咁濟

其實果度地形係點, 好似已經係高位隨時附近跳得?
如果個崖已經係隔離, 自殺留一隻鞋又真係幾奇怪
同埋帽鞋差20米, BACKPACK 另一隻鞋咁耐都未搵到
更加似係意外啦

shu 靜喇你， 返返個post
政治呢d 關乜事

0454: 發現水樽(白粉色蓋，透明樽)，特確認
聲稱位置: 帽附近70米範圍
===========
資料整合 From Tg/Zello
鵝肚棧道中段發現同款同色帽
時間: 16號出post連相但有cm反映最早發現為15號
推測坐標: 22.339112,114.2233728
鵝肚棧道近自殺崖壁發現一隻同款同色鞋
時間: 18號零晨
聲稱位置: 帽附近10-20米範圍 (家屬表姐確認)
家屬位置: 飛鵝山1號山腳
物資車: 飛鵝山1號，預計加設札山道
迷你物資站(水): 德望學校
義務搜索隊: 已有4隊在山搜索(6 + 6 + 3 + ?)
上山人士請以zello作溝通工具()
0330: 消防已暫停搜救(已確認)
0420: 雲梯及山拯救到達山頂
0435: 消防換更，共3架，全滿人
0440: GFS待天氣無霧再出發
失蹤人士所處路徑極為危險，新手或單獨人士切勿上山，建議上山人士多人一組及帶備合適裝備
當事人電腦曾瀏覽路線

我估佢蕩失路 想留低記號番轉頭
但係身上應該冇刀冇絲帶嗰啲
所以用身上物件做記認

我都覺似意外
受左傷行得唔遠 想人發現

位置在確定中

直覺話我知佢尋死希望我諗錯

佢一步步留線索係想救援人員搵返自己成個身體 比返個交代屋企人。

希望吉人天相

唔似係特登放係到做記號…

ii真係少，依家山頭最多阿伯劃個位種野，你講飛鵝山假日熱鬧到乜咁，同埋香港山友開發能力真係好很高，近呢幾年開左超多山線，你估仲係三十幾年前山狗套戲

請問垃圾留學生(狗隻#147031)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

好似聽到直升機聲？
我有無聽錯？

未能確定係唔係事主既..

家屬表示 事主帶既應該係水袋 無法確認水樽係咪事主本人

痴線啦，蕩失路唔會除鞋…………

嚇死人 眼花以為係斷腳掌

你開左風扇

計落個位置而家係咁近既話
睇過下風向 似係頂帽應該向上吹
事主可能係搵到鞋既下方唔遠 可能撞到樹 / 石

唔似，如果一早想自殺留記號應該會帶下其他物品
唔會一路行一路除低身上嘅嘢？

絲帶冇用
個人幾百條
除非你有筆寫埋字

似意外失足

Kata
操開山，行石澗又有人陪
同埋佢係玩水先泳裝

D 人話有II都on9
行開山既都知果邊平時都好多人，係俾II捉走附近一定有人知

就咁睇除鞋最鞋解釋，鞋一定係刻意除，冇可能自己意外脫離

飛鵝山比較少蕩失路

真 鞋係最重要嘅一樣野行山黎講

要真係山窮水盡要做記號 大把人寧願拎自己條底褲出黎記位都唔會願意除一隻鞋

火機有冇用?
成日覺得失蹤到最後關頭可以用嚟燒山

受傷好難講

究竟點解會除鞋⋯⋯我想像唔到⋯⋯

.......

岩岩落過雨 山上潮濕 又凍 著唔到火嫁啦

聽日搵下佢先

燒死自己都未必有消防員救到你

又話對鞋好滑好難行既

same 個心離一離

咪撚FF咁多啦，啲II無端端捉人把撚咩，仲以為係80年代省港奇兵?

咁慘喇
而家啲人食電子煙

有呀 通常我會帶埋火箭
咁失蹤之後可以直接飛返屋企

屌你老母挽膠

「屌盪失路，等我燒座山等人嚟救自己先」
🔥🔥🔥

除鞋最大路解釋
受傷
留記號
自殺

以依種高筒鞋 好難甩 仲要大牌子
似係留記號多
如果受傷應該走唔到遠先係

點樣睇到...

果度比我開頭想像細, 開頭以為好寬, 帽鞋隔500米, 由大路引去崖邊
原來隔10-20米, 咁完全唔同曬 如果鞋既附近咁耐搵唔到其他野, 咁無必要分開兩隻鞋喇

火機有用 可以緊急保暖 整野食
燒山就諗多咗 就算燒到 你未俾人搵到就死咗

我會帶埋尿袋 上山前手機較省電模式，野食同糖

其實仲有個可能就係中暑出現幻覺

巴打都係早d 休息啦

有嘅 但要識起營火之類
Btw 救返會被漁記告郊野公園生火

赤腳仲滑 0爬地力咁濟
冇野包住隻腳好冇安全感 仲會行到腳都損哂

如果係受傷拗柴果種 更加冇可能除鞋只會綁得更加實頂住

唔明最後一句？
唔係應該受傷郁唔到先用呢招咩？
btw 依家係咪可以肯定
1 無可能跌甩 2 無可能係人哋除

比啲想像力 前面有色果度咪腳指

其實都要睇路線 天氣 時間。 多雲啲已經少好多人行（無靚景無得影靚相）同埋都係出名（有靚景）既路線先多人行啫。

多個伴係有咩事上黎真係好重要，尤其係啲隱蔽又唔知幾時有人經過既山徑。唔明點解有時有人提醒 唔好一個人行山 就會有人起曬槓咁 。香港啲山雖然比起外國啲山黎講難度可能無得比，但一樣都有佢既危險。同埋要出事起上黎 （人事不省），就算你係平地得自己一個 都可以有生命危險啦，何況係山上面。

落雨點中暑呀

燒埋自己

燒山就唔駛，但認真講你識用黎製造求救煙係的確有用

突然諗到，會唔會係自殺前，求其掉隻鞋落山

只係咁啱跌落果個位

就咁除咪得，駛乜剪鞋帶
佢條鞋帶係直情斷咗

低溫症都會出現幻覺

咪話冇可能係II捉走啦

似自殺多，d 野似係記號引人搵番條屍，反而家屬應該搵下佢間房d 櫃同抽屜有冇遺書

on 9 少女失蹤關到咩事人質外交，你要引人注目我知呀，但呢個post 你中學生就應該尊重下

試過行啲濕鳩晨運徑都無人影

熱+潮濕都有機會

睇map 有機會係坐左係石度睇景睇黃昏日落？然後除左鞋休息陣？執電話？
睇左15號日落時間係06：43pm

Btw 自己除鞋既話係咪真係會咁樣打個結先？

如果自殺點解會帶埋背囊出街？ 同埋連埋個背囊一齊跳

好迷
開頭以為帽鞋之間有斜坡, 受傷先留隻鞋,
原來先20米內, 即係仲係大路附近, 高低差大唔大先
如果無斜坡就無可能受傷, 就無可能留隻鞋等人搵
但如果自殺, 留一隻鞋又怪

我自殺一係唔除鞋
一除就係自動波兩隻都除
點會有人諗到淨除一隻？

如果郁唔到就應該係鞋/帽附近搵返佢啦應該

或者除非真係撞到頭同腳 直接除哂兩樣野 但同上面講一樣 當郁唔到嘅時候就冇移動能力 理應都係物品附近就搵到

日本好多山自殺都係帶齊裝，當然我唔希望事主自殺，只係一個猜測

除完亂咁拋落去？

其實點解自殺嘅人都咁鍾意除鞋?有冇乜意思?

會唔會有幅地圖有晒帽/鞋/懷疑搵到水樽嘅點睇一睇

濕度過濕無方法用蒸發降溫加缺水都有機會中暑

舒服啲，好似解脫咁

屌但如果佢自己除鞋一定係有原因，究竟點撚解
會唔會比痴線佬捉拎咗要係咁留低身上面嘅嘢啊？

會唔會成為懸疑案。。。

唔似自殺... 自殺應該係向係路既西邊 但搵到野既地點係路既東邊 比較平坦但多石

嗰個位似係高位拋去低位定行行下除低？

其實點解要深究人地係咪自殺... 搵返個人先深究啦

自殺崖應該少啲痴線佬捕人掛
隨時一個唔覺意自己都仆街死

搵唔返就會架唔 最主要係對鞋好打亂推論點先係最近佢出事位置

唔太清楚，但係有好多案例都係自殺前將啲野拋撚哂落街，或者整齊放埋一齊

但係成單野都唔似自殺

大家都想分析下佢除鞋除帽動機姐
暫時好多野加加埋埋都係好唔自然

咁多個人物品散落真係似刻意
差在係迷路想搵記號定係自殺想引人搵番條屍
如果係前者，用物品做記號點解咁多野唔搵要搵鞋？不話見佢著solomon, 通常呢款鞋一落雨就仆街，會唔會係除左好行D?...但就算係咁，冇理由就咁丟低係度

解釋唔到啊屌⋯⋯

解除束縛

有啲心寒 如果真係有啲痴線到咁嘅人

推希望大步㩜過

點解會自己一個行山？

香港都好似好耐冇依啲痴線佬?

其實點都解唔通，你除得一隻鞋，實會除埋第二隻

講真，就算對鞋好跣，我都唔會諗到要除鞋

除左都應該放落背囊

香港周街都有痴線佬

9成9係意外，9成9仲生存。
9點前會搵到佢送入聯合醫院🙏🏻🙏🏻🙏🏻

真
幾跣都好 都唔會覺得赤腳會勁過行山鞋功能掛

Sorry我想像力有啲亂嚟，但如果我比人捉住，應該第一時間甩帽，然後甩手上嘅嘢，然後甩鞋⋯⋯

佢行開山 應該識索帶/扣掛係背囊

求其有隻小動物彈出嚟都嚇到跌晒啲野跌落山啦一陣又話人自殺

點解甩鞋

好眼訓但又好驚一訓醒會有壞消息
每次見到有消息都勁緊張

點嚇到甩鞋啊，但我唔覺係自殺，佢起碼留低兩個線索

或者咁樣睇
近年有冇新聞係行山失蹤最後搵返救返冇死到

係，照常理唔會棄鞋，得一隻鞋好奇怪

隻鞋仲要咁難甩，點都唔會揀除呢樣啦

都好多單，大部份老年人

我上身比人控住，咁我下身仲郁到，咁咪左腳推右腳對鞋出嚟

老年人反而冇死

得一隻鞋真係解唔通，落緊雨無理由除鞋抖氣

除鞋行好易咬柴 點跣都著住 有咩尖石赤腳一踏就收皮

係老年人成撚日走失

係，最多會係小心d 行或者捉住附近d 野
反而佢屋企人應該搵一搵佢間房有冇遺書...

0505: 2部航拍到達現場
0505: 新搜索隊上山
0504: 消防確認由德望小學上山
0500: 家人無發確認，暫時預計為水袋，但唔排除為後備水樽
0455: 所有消防已離開現場
0454: 發現水樽(白粉色蓋，透明樽)，特確認

===========

資料整合 From Tg/Zello

鵝肚棧道中段發現同款同色帽
時間: 16號出post連相但有cm反映最早發現為15號
推測坐標: 22.339112,114.2233728

鵝肚棧道近自殺崖壁發現一隻同款同色鞋
時間: 18號零晨
聲稱位置: 帽附近10-20米範圍 (家屬表姐確認)

家屬位置: 飛鵝山1號山腳
物資車: 飛鵝山1號
迷你物資站(水): 德望學校
義務搜索隊: 已有5隊在山搜索(6 + 6 + 3 + ? + 3)
上山人士請以zello作溝通工具()

0330: 消防已暫停搜救(已確認)
0420: 雲梯及山拯救到達山頂
0435: 消防換更，共3架，全滿人
0440: GFS待天氣無霧再出發

失蹤人士所處路徑極為危險，新手或單獨人士切勿上山，建議上山人士多人一組及帶備合適裝備

當事人電腦曾瀏覽路線

4-5年前有單，中暑有幻覺最後自己報狗無事，單野行西貢佢事後有放係網上講親身經過幾恐怖

俾野生動物追囉，細膽女危急時候跑甩鞋有幾奇姐。

點解個個都話係自己除鞋
睇多次隻鞋先啦
最頂個位斷咗 係除既話駛乜整斷佢

鵬

佢仲要揀最短最易，唔撚會係自殺啦下話

條友而家都重繼續一個人行山

唔make sense

邊有咁多大型野生動物，仲要甩鞋其實好鞋，鞋一定係刻意除，帽你話係意外都講得通

我都淨係記得依單 吹到咩野結界

又係自殺涯

巴打知我講邊單

屌我諗我試100次都chok唔到跑甩鞋技

其實果啲山路係點開出嚟
仲有果啲絲帶又係咩人咁有心綁上去

點解天光了消防反而走？？？
希望各位好心山友平平安安

啲阿伯

但隻鞋個位置易唔易拎得返?如果唔難拎照道理都會去執返

只要鞋底摩擦力夠高其實都好易甩鞋
急速轉向 比野撞到或者碌落山都會飛隻鞋出黎

有咩新路線?行開都唔覺有咁嘅

呢款行山鞋應該都幾難甩

可能角度問題 個金屬勾位係側邊 鞋脷遮住咗 未必係斷咗
同埋好難扯爛 如果金屬疲勞斷勾位 仲有個座係鞋位

有冇details?

有咩情況會整斷啲個位？

隻鞋似受過折磨....

搵到鞋之後隔左咁耐都未搵到其他野同人,
都應該係自殺, 至於點解得一隻鞋, 我估佢係再高少少既位跳, 跳之前除鞋隨手有意或無意掉係依個位, 所以一直搵唔到另一隻鞋或其他野, 可能掉左去其他地方, 身體就係崖底, 要聽日天光先易睇到
果度地形係咁

山路同平路唔同亂跑好易踢甩架，危急驚慌既時候更加容易打晒交。

自殺前亂拋野真係唔出奇，真係希望唔好自殺

咪斷左條帶囉

動物來講真係有好多
特別係凌晨時間
本人出於某d原因成日凌晨時係山上面
有野豬 箭豬 牛 蛇 野狗
d野豬真係好那大隻 狗有d又真係會追人
有d 動物真係會衝埋來 要用電筒照佢先停一停
不過被動物追甩鞋就應該唔會
因為動物要追你基本上都一定追到

比兇徒捉住隻腳.

仆街

你有無睇佢著咩鞋 中筒靴黎 唔甩鞋帶基度上除唔到

你話個女仔自己執番?
隻鞋好似係鵝肚棧道揾到，對落就係個大斜坡
我自己估應該係隻鞋kick住喺棧道，個人就蹗咗落個坡到

或者依家D年青人鍾意唔綁實鞋帶，又或者綁係鞋利後面，又或者跑跑下甩鞋帶呢。

行山鞋綁蝴蝶結，係無甩鞋帶下都幾難甩鞋，雙蝴蝶就應該唔會甩。

呢啲鞋冇鞋帶都好難除

當佢依家努力求生中先啦

都話鞋帶斷咗

有機會係碌落山甩鞋

山友好多種，有人鐘意劈林，固意踩出條山路，之前有個阿叔就係慣性唔行明路，行暗路上大帽山時發現一條屍；至於絲帶，每個禮拜六日，其實都有好多山團出發，佢地一帶就帶三十幾人，途中就會縛絲帶俾後面d人認路，愈縛愈多，如果淨係靠絲帶認路，好易會俾佢點左條好耐無人行既暗路，跟住就出事

事主習慣綁鞋帶喺前面， 應該係意外，令鞋帶側埋一邊， 甚至脫離腳。

可能本身條鞋帶成日磨個勾都爛爛地
利申我唔係用家

其實應該點綁最穩 求教

希望一定要吉人天相

平結?

成日見消防夜一夜停矖係郊野公園入口 一定又有人跌 夜晚都唔知行咩

天光緊
希望有好消息

推呀

希望快d日出 等消防易d搵到佢

有好多人一panic真係個腦唔識轉

綁落條燈柱度最穩

但佢甩鞋嗰個位都唔係難執，照理點都會去執

look左落山呢

唔著

唔識睇嗰個位地勢
如果好斜，碌到太遠嘅就唔執，仲要上斜

咁就唔會失蹤，除非碌咗落山重行得走得

佢覺得自己行得

From FB group
鵝肚棧道中段發現同款同色帽
時間: 16號出post連相但有cm反映最早發現為15號
推測坐標: 22.339112,114.2233728

鵝肚棧道近自殺崖壁發現一隻同款同色鞋
時間: 18號零晨
聲稱位置: 帽附近10-20米範圍 (家屬表姐確認)

一係佢隻鞋係夜晚先甩再加上佢電話冇電或者唔見咗，我估同地勢冇乜關係

P

係佢真係行得，如果佢唔行得嘅話咁發現到對鞋自然搵到佢啦

佢之後唔行得

可能意外後活動有困難，或者隻鞋唔再係佢視線范圍。 要令到鞋飛脫，需要好大力，有可能係高處墮下，隻右腳kick親D咩先會有咁大力。希望高度唔高，只受輕傷，早日被救。

我都覺

我當隻鞋係撞甩嘅⋯⋯如果佢碌到連隻鞋都甩成咁
有咩可能會仲行到，或覺得自己行到然後繼續郁
正常人都應該省啖氣等人嚟救算？定我求生意志低

何以這裡六成留言斷定是自殺?
有發現遺書嗎?
有留言?
家屬消息?
朋友透露?
為何這裡很多留言講到個女仔係自殺咁樣?
謀殺的可能呢?無人提嘅?
被自殺的可能呢? 無人提嘅?

你渣嫁

9 up

咁可以確定係輕傷或者冇受傷，照道理重傷一定個位置離隻鞋好近

如位行山真係要小心，希望真真真係會被揾得返

似乎無咩可能碌到鞋甩但仲行到？

結解呀笨....

希望搵得返

有隨身物品，點解唔搵警犬搜索

From tg:山腳搵到黃色水袋

樹枝鈎斷左鞋帶

會唔會好似之前bro 提及過既被葬蛇吞噬

點解同圍都有

會唔會根本已經唔係呢座山上面

認真問
雖然有辦法可以抵消到螺旋槳躁音
但直升機咁嘈 會唔會聽唔到哨子聲

天光啦 好快會搵到

咁撚大條蛇？

係，我估佢夜晚睇唔清路搞到仆街然後甩鞋，但電話又冇電所以搵唔返隻鞋，加上心急想落山所以冇理到隻鞋

唉 愈睇愈覺得凶多吉少

會聽唔到

仲要係自殺崖

石澗就會有咁大條謝

佢啲嘢都好撚散下⋯⋯

就算真係有咁大條蛇，冇十幾個鐘都吞唔晒一個成年人。期間條蛇仲要唔會郁，亦都走唔得遠。

A Pin係帽嘅坐標22.339112,114.2233728
紅色圈係半徑20米
黃色圈係半徑50米
紫色圈係半徑70米
我唔知確實位置只可以畫圈
全能嘅連登仔可唔可以幫我搵返個朋友仔

鸚鵡嘴石上方 pin緊位置座標

有冇實際位置?山腳咁講晒

真 唉 成晚都訓唔到 天光希望有消息🙏🏻搜救隊

會唔會一直look

跳前亂掉野

其實遇到蛇可以點做
我行山成日好驚會遇到蛇

Pin緊座標

0550: 鸚鵡咀石上方發現黃色(防水袋/Rain Cover)，待確認
0505: 新搜索隊上山
0504: 消防確認由德望小學上山
0500: 家人無發法確認，但唔排除為後備水樽
0455: 所有消防已離開現場
0454: 發現水樽(白粉色蓋，透明樽)，待確認

===========

資料整合 From Tg/Zello

鵝肚棧道中段發現同款同色帽
時間: 16號出post連相但有cm反映最早發現為15號
推測坐標: 22.339112,114.2233728 (附圖)

鵝肚棧道近自殺崖壁發現一隻同款同色鞋
時間: 18號零晨0159
聲稱位置: 帽附近10-20米範圍 (家屬表姐確認)

物資補給
1。物資車: 飛鵝山1號
2。迷你物資站(水，食物): 德望學校
3。迷你物資站(水，食物): 百花林 ()

搜索進展
義務搜索隊: 已有5隊在山搜索(6 + 6 + 3 + ? + 3)
上山人士請以zello作溝通工具()

0330: 消防已暫停搜救(已確認)
0420: 雲梯及山拯救到達山頂
0435: 消防換更，共3架，全滿人
0440: GFS待天氣無霧再出發

失蹤人士懷疑身處路徑極為危險，新手或單獨人士切勿上山，建議上山人士多人一組及帶備合適裝備

當事人電腦曾瀏覽路線

大力踩地下，正常會嚇到入返草叢

冇野做，因為條蛇肯定驚過你跑走左。

如果搞到咁大 物品周圍飛 最後都搵唔到身體 單野就真係夠懸疑危險

原來個女仔扮自殺 換過另一套裝落山 用另一個身份生活

有冇鞋嘅位置同依個位置嘅距離睇下?

防水背囊座標位置

點換身份？去非洲就得姐

鞋係鵝肚棧道度搵到，如果係下墜棧道以下， 斜度到大概係45度。 但亦唔排除係更高地方墮下.. 隻鞋先會跌係鵝肚棧道..

鞋係紅色圈範圍

咁撚易換身份咩
咁唔使咁多人流亡啦

咁個水袋?

搵到背囊

有冇水袋嘅位置?

不如由山頂向下搵啦，當佢跳涯訓底左係石隙到好難睇到架。要細心啲睇。

22°20'16.6"N 114°13'24.4"E

A Pin係帽嘅坐標22.339112,114.2233728
(鞋)紅色圈係半徑20米
黃色圈係半徑50米
(水樽 未必係事主?)紫色圈係半徑70米
(防水背囊 未必係事主?)綠色圈係半徑125米

冇連登仔咁全能唯有google map斷鳩估同幫手推post要吉人天相呀

而家天光，航拍機可以出動，搵下啲石隙有冇人訓底左係度。

頭先入黑啲人出航拍機真係多9餘，不如留返啲電宜家飛啦。救唔救得返睇呢一刻。

咁佢應該喺125米內

美女郊遊遊？

另一邊好似斜d? 會唔會掉鞋同跳唔係同一邊？
比我實跳最斜果面

0611: 記者所屬航拍協助確認中
0602: 黃色袋坐標 (22.3379550，114.2234510)
0559: 呼籲現場如有航拍，麻煩協助拍攝確認
請加入Zello統一協調
0556: 黃色物件接近懸崖，會通知消防再安排執拾
0550: 鸚鵡咀石上方發現黃色(防水袋/Rain Cover)，待確認
0505: 新搜索隊上山
0504: 消防確認由德望小學上山
0500: 家人無發法確認，但唔排除為後備水樽
0455: 所有消防已離開現場
0454: 發現水樽(白粉色蓋，透明樽)，待確認
===========
資料整合 From Tg/Zello
鵝肚棧道中段發現同款同色帽
時間: 16號出post連相但有cm反映最早發現為15號
推測坐標: 22.339112,114.2233728 (附圖)
鵝肚棧道近自殺崖壁發現一隻同款同色鞋
時間: 18號零晨0159
聲稱位置: 帽附近10-20米範圍 (家屬表姐確認)
物資補給
1。物資車: 飛鵝山1號
2。迷你物資站(水，食物): 德望學校
3。迷你物資站(水，食物): 百花林 ()
搜索資源
義務搜索隊: 已有5隊在山搜索(6 + 6 + 3 + ? + 3)
上山人士請以zello作溝通工具()
航拍小隊

0330: 消防已暫停搜救(已確認)
0420: 雲梯及山拯救到達山頂
0435: 消防換更，共3架，全滿人
0440: GFS待天氣無霧再出發
失蹤人士懷疑身處路徑極為危險，新手或單獨人士切勿上山，建議上山人士多人一組及帶備合適裝備
當事人電腦曾瀏覽路線

佢地話係餓肚同自殺涯中間。即係紅圈果到。
但個座標22.339112,114.2233728就係你畫果到。
好似太差遠。仲有你果邊係冇路落。
搜救隊應該唔會落果邊。

但餓肚有路所以行山人士搵到頂帽及之後搵到鞋

DJI 可以裝 IR地感探測器

個山好撚凍

黃色物件對上-----?

你而家開定3

我唔識D路呀 平時無行開山睇google earth又無名

跳一定跳最斜果面 45度唔夠

0616: 注意: 直升機由機場出發，已過東涌
0611: 記者所屬航拍協助確認中
0602: 黃色袋坐標 (22.3379550，114.2234510)
0559: 呼籲現場如有航拍，麻煩協助拍攝確認
請加入Zello統一協調
0556: 黃色物件接近懸崖，會通知消防再安排執拾
0550: 鸚鵡咀石上方發現黃色(防水袋/Rain Cover)，待確認
0505: 新搜索隊上山
0504: 消防確認由德望小學上山
0500: 家人無發法確認，但唔排除為後備水樽
0455: 所有消防已離開現場
0454: 發現水樽(白粉色蓋，透明樽)，待確認

===========

資料整合 From Tg/Zello

鵝肚棧道中段發現同款同色帽
時間: 16號出post連相但有cm反映最早發現為15號
推測坐標: 22.339112,114.2233728 (附圖)

鵝肚棧道近自殺崖壁發現一隻同款同色鞋
時間: 18號零晨0159
聲稱位置: 帽附近10-20米範圍 (家屬表姐確認)

物資補給
1。物資車: 飛鵝山1號 (家屬位置)
。迷你物資站(水，食物): 德望學校 (已取消)
2。迷你物資站(水，食物): 百花林入口
3。迷你物資站(水，食物): 三峰廟前樓梯 ()

搜索資源
義務搜索隊: 已有5隊在山搜索(6 + 6 + 3 + ? + 3)
上山人士請以zello作溝通工具()

航拍小隊

0330: 消防已暫停搜救(已確認)
0420: 雲梯及山拯救到達山頂
0435: 消防換更，共3架，全滿人
0440: GFS待天氣無霧再出發

失蹤人士懷疑身處路徑極為危險，新手或單獨人士切勿上山，建議上山人士多人一組及帶備合適裝備

當事人電腦曾瀏覽路線

我啱啱收工返屋企
靠你哋mon住嚟update最新消息

冇夜視有鬼用咩。座山咁複雜IR根本就冇乜用，而且好易受距離影響飛越高越唔準

開左

[緊急尋人]少女疑行山失蹤3

咩黎

有咩特別?

想知

睇唔出

有啲唔自然既黑色
但佢得條褲會可能黑....

最新資訊

0622: 注意: 直升機進入可視距離
0620: 注意: 直升機進入維港航道
0619: 家屬已知會消防巾關黃色物件
0616: 注意: 直升機由機場出發，已過東涌
0611: 記者所屬航拍協助確認中
0602: 黃色袋坐標 (22.3379550，114.2234510)
0559: 呼籲現場如有航拍，麻煩協助拍攝確認
請加入Zello統一協調
0556: 黃色物件接近懸崖，會通知消防再安排執拾
0550: 鸚鵡咀石上方發現黃色(防水袋/Rain Cover)，待確認
0505: 新搜索隊上山
0504: 消防確認由德望小學上山
0500: 家人無發法確認，但唔排除為後備水樽
0455: 所有消防已離開現場
0454: 發現水樽(白粉色蓋，透明樽)，待確認

===========

資料整合 From Tg/Zello

鵝肚棧道中段發現同款同色帽
時間: 16號出post連相但有cm反映最早發現為15號
推測坐標: 22.339112,114.2233728 (附圖)

鵝肚棧道近自殺崖壁發現一隻同款同色鞋
時間: 18號零晨0159
聲稱位置: 帽附近10-20米範圍 (家屬表姐確認)

物資補給
1。物資車: 飛鵝山1號 (家屬位置)
。迷你物資站(水，食物): 德望學校 (已取消)
2。迷你物資站(水，食物): 百花林入口
3。迷你物資站(水，食物): 三峰廟前樓梯 ()

搜索資源
義務搜索隊: 已有5隊在山搜索(6 + 6 + 3 + ? + 3)
上山人士請以zello作溝通工具()

航拍小隊

0330: 消防已暫停搜救(已確認)
0420: 雲梯及山拯救到達山頂
0435: 消防換更，共3架，全滿人
0440: GFS待天氣無霧再出發

失蹤人士懷疑身處路徑極為危險，新手或單獨人士切勿上山，建議上山人士多人一組及帶備合適裝備

當事人電腦曾瀏覽路線

咪當人白痴

似--屈曲的人體?
好似見到個頭同面向下?
似啫,應該唔係.

推this

仆街 我都睇到 完全明你講乜
當然睇真d應該唔係黎

同你第一個反應都一樣 但我睇過佢衣著都冇乜可能係 綠紅灰冇樣似

。

直升機再出動

上呀